10.1長假訪港旅客不過千 按年暴跌99.8%

10.1長假期向來是本港旅遊業重要的黃金檔期，過去不論出入境的旅客人數都會錄得過百萬高位；可是，今年受新冠肺炎疫情影響，出入境旅客均跌至新低。根據入境處出入境旅客流量統計數字，單計今年10月1日至4日，訪港的內地和外地旅客合共只有928人次，較去年同期的56.6萬人次，暴跌99.8%。

入境處資料顯示，現時仍有運作的口岸管制站只有3個，包括機場、港珠澳大橋及深圳灣，但不論本港、內地及外地的出入境旅客數字均呈直線下跌之勢。昨日（4日）入境本港的內地旅客有225人次，較10月1至3日的93、154及186人次為高，4日合共658人次。去年同期內地旅客數字明顯較多，10月1日有9.3萬多人次，2至3日分別有逾13.2萬人次及超過12.7萬人次，10月4日有12.6萬人次，合共47.8萬人次。

至於外地的訪港旅客，昨日只有74人次，連同本月首3日分別有118人次、50及30人次，即合共272人次；對比去年同期首4日總數為約8.7萬人次，相距甚遠。

99. 8 。。。

正 要keep住

剩返個啲點入黎

928個咁多，佢地點嚟

嗰啲根本唔係旅客，旅客係入唔到境。

好奇以928點來到

有香港身分證果班大陸人
佢哋係自出自入

SO WHAT
你睇下早幾日條街幾多人先啦
平時加埋遊客根本行都無撚得你行

放得毒既一早預左

唔使隔離咩？

仲有0.2%

香港依然運作良好 空氣重清新咗

仲有0.2，仍需努力

見過d 人拉埋gip ， 擺明岩岩返黎香港
左手戴住單邊防曬手袖，手腕有野凸起
右手已經戴住隻錶

根本都無人理

咪又係成街都係人

去年101都有咁多人？

又過無左中國客香港會死
過左年幾我生活越來越好

果928係咪好撚鍾意香港，所以死都要黎

最美風景線

痴撚線 但條街仲係咁多人